千輛的士圍機場塞公路

2008年12月04
不滿短加長減 紅綠大串連
千輛的士圍機場塞公路

【本報訊】近千部市區及新界的士抗議「短加長減」新收費方案，昨晚分別在機場的士站及青嶼幹線展開大罷駛行動，引致兩處地方交通一度完全癱瘓，所有車輛無法進出機場和東涌；行動至深夜，警方決定在青嶼幹線採取武力清場行動，包括強行打爛的士車窗，上車將的士開走，以及用拖車將的士拖離現場。行動中，警方抬走多名阻攔行動之的士司機。另外，跑馬地亦有百部的士罷駛以作聲援。機場的士堵塞行動至今日凌晨零時才告結束。記者：麥超億、黃偉民、麥志榮

相關新聞：運輸局長凌晨表態

昨晚10時許，在機場的士站罷駛的近千部的士中，有200多輛的士離開準備前往中環抗議，但至青嶼幹線北大嶼山快速公路近映灣園對開時，被多部警方電單車攔截，結果排頭位的一部新界的士索性橫擺在慢線和中線之間，繼而其他的士分別在後面停在三條行車線，以示抗議；罷駛行動不久，現場出現約４公里的長長車龍，一時間夾雜着過百部其他車輛，包括巴士、私家車和貨車等，部份被困的無辜司機紛紛下車與罷駛的士司機理論，有人大叫：「我車上有大肚婆㗎！」但的士司機不為所動，雙方一輪口角。
一批憤怒的新界的士司機，將的士堵塞在青嶼幹線北大嶼山快速公路抗議。
一批憤怒的新界的士司機，將的士堵塞在青嶼幹線北大嶼山快速公路抗議。
警員打破堵塞公路之的士車窗，將車開走。黃偉民攝
警員打破堵塞公路之的士車窗，將車開走。黃偉民攝
警方採取武力清場行動，將坐在公路的士司機抬走。
警方採取武力清場行動，將坐在公路的士司機抬走。
警強行打爛車窗拖車
另外，六部市區的士接獲通知，在晚上11時許駛至增援，橫擺在現場北大嶼山公路入機場方向，令致兩邊行車線同時被阻塞。現場罷駛至昨晚上11時15分左右，警方採取清場行動，首先將入機場線的六部的士駛走，部份司機不合作，警員強行打爛車窗上車開走的士。在清除入機場的士後，警方出動拖車陸續將出九龍線的士拖走，部份攔阻司機被警員強行抬走；至凌晨零時，警方成功清場，拘捕24名司機及拖走21部的士，機場大嶼山公路全線逐步回復正常。
引發今次「的士炸彈」是由於機管局職員派發運輸署印製的單張，教乘客搭紅的（市區的士）所致，繼而部份紅的又借勢對「短加長減」收費措施表示不滿。事發在昨傍晚5時許，據參與行動的新界的士司機陳先生表示，當時一名剛乘飛機返港的旅客來到機場的士站，準備乘搭的士前往屯門黃金海岸，此時有機場的士站管理員指示旅客乘搭市區的士，並謂：「紅的平啲。」據稱，管理員帶着該名乘客走近一部紅的時，紅的司機又以「唔熟路」為由，着乘客改乘綠的（新界的士）。
相關新聞：官員：不向綠的屈服

不滿管理員教搭紅的
綠的司機陳先生謂：「原本乘客搭乜嘢車都冇所謂，但係最引起民憤係嗰個客明明話要搭綠的，個管理員都仲係要叫佢搭紅的。」事件其後越鬧越大，有綠的司機指管理員經常教乘客搭紅的，又謂他們向乘客派發「市區、新界及大嶼山的士收費對比表」，令新界的士「好蝕底」，例如由機場前往屯門，紅的車資約為235元，而綠的則為250元；另外前往大埔亦是紅的比綠的便宜。
新界的士被「截糊」後，首先有十多部綠的表示不滿，在昨日傍晚時分橫擺在的士站出入口，令其他包括紅的和綠的都無法進出；其後部份紅的趁勢表示對新實施的「短加長減」措施不滿，紛紛加入罷駛行列；在晚上9時許，在機場的士站外罷駛的的士已近1,000部，其中七成是紅的。
機管局否認有管理員「教旅客搭紅的」，指「的士新收費單張」是運輸署擺放的；而昨日綠的罷駛行動發生後，運輸署已派員將有關單張收回。
議員：搞出個大頭佛
運輸署發言人表示會從速按既定程序處理新界的士收費調整申請，本月19日會諮詢立法會交通事務委員會，本月底再諮詢交通諮詢委員會，然後提交行政會議決定，再經立法會先訂立後審議法例的程序，預計新界的士新收費需時兩個月才能實施。
立法會議員王國興批評，「運輸署考慮不周，搞出個大頭佛」，無可能要新界的士再捱兩個月，政府應考慮緊急立法，讓新界的士盡快實施新收費。
為疏導機場來往市區的交通，港鐵宣佈，機場鐵路通宵行車，今日凌晨1時後每20分鐘一班車。
當局審批的士調整收費引發業內激烈反彈已非首次。2003年6月，部份新界的士團體申請減價，部份新界的士則反對，當時的環境運輸及工務局局長廖秀冬堅持實施減價，結果引發500的士罷駛堵塞馬場、隧道、貨運關口和機場，當局最後將減價方案收回。

7/9機場更新 求求大家

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

［核彈]906全民太子站獻花，極重要！！！

不被捕，慢駛夠了

的士狗有利益做乜都得

[行動post] 出咗不反對啦！【9月6 反濫捕 抗威權 遮打集會】

[重開-置頂]今晩1930 遮打反濫捕抗威權集會 已獲批不反對通知書